\section{Testaufbau}

Alle in diesem Kapitel erläuterten Tests wurden mit nachfolgender Software \bzw Hardware durchgeführt:
\begin{itemize}
	\item Ubuntu 18.04 mit allen aktuellen Updates am 10. Juni 2018
	\item Google Chrome mit Standardeinstellungen ohne Addons in der Version 67.0.3396.79
	\item 4-Kern \SI{3.9}{\giga\hertz} CPU
	\item \SI{32}{\giga\byte} Arbeitsspeicher
\end{itemize}

Alle Tests werden dre Mal durchgeführt und die benötigte Berechnungszeit wird aus dem Mittelwert der Durchgänge ermittelt. Zudem unterscheidet sich der ausgeführte Code minimal von den Erläuterungen in Kapitel~\vref{ch:implementierung}. Diese Anpassungen haben jedoch keine Änderungen auf die Laufzeit der Algorithmen, sondern bieten lediglich Typsicherheit und passen die Daten für die Verwendung der Methoden von \emph{turf}\footnote{\url{http://turfjs.org}} an. Es wird ausschließlich die Zeit, zur Berechnung der Ergebnisse, gemessen. Die Zeit zur graphischen Darstellung wird nicht gemessen und ist kein Teil dieser Evaluierung.